玩家惡搞習帝 設計抗爭文宣 動物森友會 大陸下架

玩家惡搞習帝 設計抗爭文宣
動物森友會 大陸下架

【本報訊】《集合啦！動物森友會》（下稱《動森》）在內地慘成「玻璃心友會」！《動森》近期在香港熱爆，不少玩家在遊戲內製作反送中文宣，甚至惡搞中國國家主席習近平，吸引外媒報道其中一名遊戲文宣製作者、香港眾志秘書長黃之鋒，淘寶等內地大型電商昨將《動森》主機及遊戲下架。收到內地網民「死亡恐嚇」的黃之鋒指，事件體現到中國政治審查無孔不入；有本港遊戲界KOL慨嘆：「隨着中國影響越來越深，打機可能都要用自由來交換。」
記者：黎鎮偉

相關新聞：蘇貞昌：台不禁撿樹枝遊戲

《動森》以自由作賣點，遊戲宣傳片介紹時說：「因為咩都冇，所以咩都做得到。」不料正正是「咩都做得到」，結果中國「玩唔到」。

《動物森友會》有玩家在遊戲內製作習近平及譚德塞的祭壇，批評兩人導致武漢肺炎疫情爆發。互聯網

黃之鋒批評中國政治審查無孔不入。

不少香港玩家為遊戲角色換上抗爭者裝束，並在場景加入「光復香港、時代革命」字句。

黃之鋒收內地網民死亡恐嚇

遊戲自上月推出以來，不少香港玩家發現可設計衣服，加上豬嘴口罩一應俱全，亦有系統可將遊戲本來沒有的東西透過QR Code傳入遊戲中，結果不少玩家將習近平、世衞總幹事譚德塞、特首林鄭月娥的相片以及「光復香港、時代革命」等反送中口號和文宣傳到遊戲中，造就一個個宣傳文案，透過Twitter及facebook分享到海外，在全球熱爆的《動森》玩家群開展了國際線文宣。

比較多人關注的文宣主要有兩類，第一種是一身示威者裝束，配上中英文版的反送中口號，然後用捕蟲網等工具拍打習近平及林鄭月娥的相片；另一種是利用遊戲製作祭壇，將習近平及譚德塞相片當「死人相」，前面插三支香，指斥兩人導致武漢肺炎疫情爆發。香港眾志秘書長黃之鋒亦利用素材在遊戲貼上「光復香港、時代革命」，並放到Twitter宣傳，令外媒開始關注香港玩家一系列的《動森》文宣。

遊戲的自由度再次戳破中國的玻璃心。隨着美媒彭博社在8日率先報道並引述黃之鋒的行動，昨日內地淘寶、天貓及京東等各大電商將《動森》下架，官方沒有交代原因，網上流傳與惡搞領導人有關，更一度傳出遊戲斷網。一眾內地玩家心急如焚，認為事件與黃之鋒有關，繼而在網上向他發死亡恐嚇及咒罵，結果遊戲最終沒有斷網，但微博「河蟹」所有普通會員有關《動森》的發帖。

商家改稱「猛男撿樹枝」被禁

本報昨發現網上僅剩《動森》配件出售，輸入「猛男撿樹枝」或「猛男之森」字眼一度可購買《動森》遊戲，但到傍晚同樣下架。中國任天堂遊戲現時由騰訊代理，目前只發售三隻行貨遊戲，不包括《動森》，現時中國所有銷售的《動森》都是水貨，大部份來自香港；《新京報》則指一些內地實體店仍然有售。

黃之鋒批評，「無論過去有大量嘅動漫被封殺，以至到台灣代理商和中國遊戲之間嘅衝突，體現到（中國）政治審查係無孔不入」。他續說：「開放式遊戲就係畀你整乜嘢都得，佢哋（內地網民）咁鍾意嘅話都可以整我個樣上去，我會樂見其成。」有內地玩家昨傍晚即製作黃之鋒祭壇。

本港遊戲資訊平台「希治閣遊戲情報科」創辦人是其中一名《動森》玩家，他批評「部份中國遊戲剝削玩家的權利，抹殺中國以外的遊戲文化，已到了過份情況」，部份中國製作或代理的遊戲限制自由，「獨立」不能提，連「台灣」都不能說，「隨着時間，中國影響越來越深，打機可能都要用自己的自由來交換」。

垃圾驚不玩也罷

有本港遊戲界KOL慨嘆：「隨着中國影響越來越深，打機可能都要用自由來交換。」
係咪達哥

山寨版 野味森友會